%Konklusion JC
\section{Jesper Christensen}
%Din tekst her:

Udbyttet fra 3. semesters projekt har været rigtig stort. På software siden har jeg stiftet bekendskab med noget som jeg synes er rigtig spændende at arbejde med nemlig GUI. Det eneste user interface vi har haft i tidligere projekter har været et konsol vindue. Så at vi i år har arbejdet med GUI i embedded software har været rigtig spændende og lærerigt. Derudover har arbejdet med Qt været en fornøjelse da deres dokumentation er så gennemført. Qt har også været et framework som er rigtig fedt at have fået erfaring i, da det kan bruges på rigtig mange platforme.

Vi har haft byttet om på i hvilken rækkefølge vi laver vores software arkitektur i forhold til sidste år. 4+1 modellen ligger nu før applications modellen. Det blev vi vejledt til efter sidste års semester projekt og det synes jeg har virket rigtig godt at det kom i den her rækkefølge.

Software-gruppen som består af mig og Bjørn, fungere rigtig godt og vi arbejder generelt meget tæt sammen under hele udviklings-processen. Vi har forskellige styrker og svagheder som jeg synes supplere hinanden rigtig godt.

I projekt gruppen har vi desværre haft et mandefald. Men vi kom godt igennem uden de store problemer alligevel. Vi er gode til at få taget nogle trivselsrunder engang imellem så luften kan blive renset hvis nogen har været trætte af noget eller nogen. Generelt synes jeg at det er en fornøjelse at være en del af gruppen og jeg synes vi arbejder godt sammen og supplere hinanden godt.